\chapter{ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}
\section{Sejarah Perusahaan}
\par Sejarah perusahaan PT.Cinovasi Rekaprima berawal dari sebuah laboratorium yang bergerak dalam bidang instrumentasi dan kontrol dibawah Departemen Teknik Fisika – Institut Teknologi Bandung, dengan diberi nama Laboratorium kontrol atau disingkat LABKON. Kegiatan utama laboratorium ini sebenarnya adalah tempat mahasiswa melakukan penelitian dalam bidang instrumentasi serta otomasi, seiring dengan perkembangan waktu karena banyak bidang yang berhubungan dengan dunia industri maka kegiatan penelitian lebih banyak terlibat langsung dalam dunia industri. Karena permasalahan di dunia industri sangat kompleks yang memerlukan solusi yang tepat, tidak jarang dari pihak industri membawa permasalahan tersebut ke dalam dunia pendidikan untuk dijadikan contoh kasus. Atas dasar itulah karena melihat kepentingan bisnis yang baik maka dibuat kerjasama antara pihak industri dengan lembaga pendidikan yang dalam hal ini di wakili oleh laboratorium kontrol \cite{widyotriatmo2013welcome}. 
\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=8cm, height=5cm]{figures/bab3logo.png}
\caption{Logo PT. Cinovasi Rekaprima
\label{eq:31}}
\end{figure} 

\par Perkembangan laboratorium kontrol sendiri mengalami perubahan lembaga yang asalnya hanya cakupannya satu departemen teknik fisika berkembang menjadi Pusat Instrumentasi Dan Otomasi dengan nama CITA \textit{(Center for Instrumentation Technology and Automation)} yang langsung dibawah lembaga Institut Teknologi Bandung, yang mempunyai kegiatan mengadakan pelatihan dan kerjasama bisnis dengan pihak industry.
\par Pada tahun 2006 dikarenakan ada kebijakan ITB mengenai kerjasama bisnis industri dengan dunia pendidikan harus diluar area kampus, maka kemudian lembaga CITA membentuk perusahaan dengan nama PT.Cinovasi Rekaprima dengan tujuan untuk mengakomodir kerjasama bisnis dengan pihak industri, sedangkan lembaga CITA sendiri kegiatannya terfokus kepada kegiatan pelatihan serta pendidikan magang kepada mahasiswa. PT. Cinovasi Rekaprima merupakan sebuah perusahaan yang bergerak di bidang \textit{engineering} instrumentasi serta otomasi. PT. Cinovasi Rekaprima sebagai perusahaan swasta nasional yang bergerak dalam bidang \textit{engineeering} minyak dan gas, serta dalam bidang pengukuran, PLC, dan otomatisasi \cite{nglpatron}.

\section{Struktur Organisasi}
\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=10cm, height=6cm]{figures/bab3bso.png}
\caption{Struktur Organisasi PT. Cinovasi Rekaprima
\label{eq:31}}
\end{figure} 

\section{Tempat dan Kedudukan Perusahaan}
\par PT. Cinovasi Rekaprima merupakan perusahaan yang bergerak di bidang engineering instrumentasi serta otomasi. Lokasi perusahaan PT.Cinovasi Rekaprima bertempat di Jl.sidomukti  No. 64 Bandung. Bentuk permodalan Cinovasi Rekaprima adalah permodalan dalam negeri berbadan hukum perseroan terbatas (PT) sebagai perusahaan swasta nasional yang bergerak dalam bidang engineeering minyak dan gas, serta dalam bidang pengukuran, PLC, dan otomatisasi.

\section{Deskripsi dan Ruang Lingkup Internship}
\subsection{Deskripsi Jenis Pekerjaan Peserta Internship 2}
\par Interenship merupakan pembelajaran bagi mahasiswa diluar kelas, yaitu dengan turun langsung kedalam dunia kerja, sehingga dapat menerapkan ilmu yang telah dipelajari sebelumnya. Penulis melakukan Interenship di PT. Cinovasi Rekaprima Kota Bandung. Penulis melakukan program Interenship selama tiga bulan, terhitung tanggal 26 November 2018 sampai dengan 26 Februari 2019. Kegiatan Interenship dilakukan selama hari kerja Senin-Jumat dengan jam kerja dimulai pukul 08.00 WIB sampai dengan pukul 17.00 WIB. 
\par Adapun kegiatan yang dilakukan oleh penulis selama melaksanakan kegiatan Interenship di PT. Cinovasi Rekaprima adalah mempelajari sistem pengadaan barang dan jasa (\textit{procurement}) pada Divisi \textit{Finance, Operation and Support} di PT. Cinovasi Rekaprima, membangun aplikasi \textit{eProcurement}dan mempelajari prosedur pengadaan barang dan jasa aplikasi \textit{eProcurement} Mempelajari dan melakukan kerjasama dengan tim procurement dalam membangun aplikasi \textit{eProcurement} di PT. Cinovasi Rekaprima.
\subsection{Ruang Linkup Internship 2}
\par Pada program internship ini penulis berada Divisi \textit{Finance, Operation and Support} serta diberi tugas membangun aplikasi \textit{eProcurement}.
\subsection{Tanggung Jawab Internship}
\par Tanggung jawab penulis selama program internship I ini antara lain dapat mengerjakan tugas yang diberikan kepada penulis untuk membangun aplikasi \textit{eProcurement} menggunakan database MySQL.
\subsection{Deskripsi Seberapa Jauh Pekerjaan Peserta Internship }
\par Pada program internship I ini penulis mendapat beberapa pekerjaan yang berkaitan dengan aplikasi \textit{eProcurement} dikarenakan sistem tersebut sudah dibangun dirancang dan berjalan secara optimal. Pekerjaan yang dimaksud adalah menganalisa prosedur pengadaan barang dan jasa, membangun aplikasi \textit{eProcurement} dan mengembangkan sistem pengadaan barang dan jasa di PT. Cinovasi Rekaprima.

